點解外國人覺得中國冇咩危害？就係因為冇人肯翻譯支那人D comment畀國際社會

覺唔覺得大家成日忽略左一個最有power既文宣機器：
就係支那人既TOP comment/官媒文章

人類既習性就係鍾意留意人地既睇法
所以無論連登定外國討論區 轉載外國comment既post一定上到熱門
最重要係睇人留言既feel 比睇一大段二三手新聞既感受即刻深好多
代入下平時上youtube見到殘體comment血壓急升既感覺就會明

回歸正傳，點解外國人（或左膠）覺得中國冇咩威脅？
因為我地日日對著支那人知道佢地冇一個係無辜，但係外國人冇依種中文環境。
佢地淨係食三手新聞 以為唔信media就係獨立思考 覺得why should I trust those media? just propagandawhy shoud I listen? why should I care?
結論就係，外國人覺得經傳媒演繹過既二三手新聞係唔可信 冇感受 唔實在 冇說服力
對中國產生種距離美 仲停留喺「政權壞，人民好」既睇法

其實解決依個問題既方法好撚簡單 就係長遠有系統咁翻譯支那官媒D文章同支那媒體既top comment 消除語言隔閡 增加世界人民對支那既認識 消除世界人民同支那人之間既距離

聯想下黑人白人睇到支那人D comment 即刻血壓飆升 好嬲好嬲 想一野dum爛手上部支為手機 想美軍快撚D nuke fucking china既情景
成件事比睇二三手新聞既感覺真實好多、有說服力好多

「原來真實既支那人就咁恐怖」

畀個例子大家，依個係最近國安法全球通緝令既支那mainstream media既top comment

喺一個言論高度壓制既國度，主流輿論風向竟然係彰顯國家機器既暗殺行為，鼓吹白色恐怖，唔只係咩「大國勃起」、「犯法應該繩之於法」咁簡單。

平時我地講mean野，咪最多喺連登/4chan圍爐，擺上facebook/twitter一定畀人屌到仆街。
但支那依個國度，官媒毫不掩飾鼓吹暗殺，主流民意覺得國家做得出「李旺陽事件」既行為係一件好自豪既事。你即刻覺得依個地獄鬼國既人民係幾撚恐怖，仲係有成１３億人。

但係依一刻只有連登仔知道支那人既恐怖，只有我地圍爐。出左公海係冇人知道，感受唔到全民納粹思想既恐怖，可能仲係覺得＂china not that bad, improve everyday＂, 只係 ＂western media cheat us＂

如果大家都肯翻譯／轉載支那人既留言，無論國際定本地（師奶都唔會知依D野）既文宣影響力一定power好多。
大家點睇

50/50, media focus + translate
要both

加速

btw講聲sorry 可能會too long 或者1999

唔係要齋翻譯
你翻譯完重要同D英文五毛打過
如果唔係好快就比佢地洗白返

其實左膠唔係唔知, 只係反侵反上腦同埋覺得美國成日逼害中国

面對十萬正皮既納粹言論 五毛越洗只會越黑

推

你比D一手野佢地睇都唔理你架啦

之前NBA weibo D種族歧視comment變左做助燃器lo 個核心問題係冇人繼續冇人有系統咁翻譯make noise

參考kpop fans 人地有晒成個網站翻譯韓國網民既留言成英文

仲有日本都有專門網站翻譯外國留言畀自己打飛機 海外の反応 好多人睇

依方面仲係weibo五毛kol既財富來源

如果我地有專門網站翻譯支媒留言 一定大把外媒demand
仲有一個重要功能就係高效方便地留低證據歷史

睇依個支那送核彈 中英互通亦係香港人既優勢 香港人最應該執但冇人識執

新職業
翻譯師

170萬美金玩登報

也沒有人花錢去TRANSLATE

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

支那人一句留地不留人 勝過百個連登仔講支那人點衰

支那媒體一句為何哈薩克想回歸中國 哈薩克官方即刻召見中國大使

一直都有

五毛罵人vietnam monkey已經中晒左派禁忌啦
唔洗晒時間詏

認同，巴打想點有系統咁翻譯？
微博？

push

講個故事畀大家聽 記得2016之前4chan仔既其實好撚奶共 話美國畀猶太人控制住 覺得中國越黎越富有強大 就吹奏話中國係未來係救星 民主is shit 中國人係模範移民

之後終於有人日日po 支那虐待動物、小朋友俾車撞但路人如行屍走肉唔理、紙造石屎、爆炸片等等
連4chan仔都覺得支那人真係冇撚人性 係heartless, soulless

長駐4chan既五毛外宣從此一朝喪

幾好喎

其實有做開 喺twitter都見有手足send啲翻譯圖出嚟 但迴響好似唔大

up

同意
可以開個Twitter ac日日簡啲最updated精選嘅評論什至係啲奶共報 或者我哋平時睇開啲支那荒謬新聞 再靠retweets出去

個人覺得針對黨媒或者中共官員啲言論，會比較有效啲

因為你share啲普通中國網民
五毛左膠可以spin到話呢啲言論係代表唔到一般中國人
又可以spin你係racist，針對中國平民之類

或者索性share中國啲負面嘢，例如狗肉節，呢啲通常有圖片，特別有震撼力

反擊大外宣

Agreeee

點可以同樣感染Reddit
做到好辛苦

幫推

樓主所言甚是

之前微博有d大陸仔留言 話好憎美國人
仲想拎刀桶死d美國人 個留言仲有好多讚好

之所以咁多外國人忽視中國既威脅性
完全係因為佢哋接收唔到微博嘅訊息
所以由今日開始要幫手翻譯微博留言
然後post twitter大造文章！

支持，有冇方法可以合作做？

tui

推到上熱門

推希望大家以不合作方式抗拒全民檢測 - 分享自 LIHKG 討論區

邊有人咁得閒理
我地都係因為燒到埋身先會理

其實啲 Twitter/Facebook screenshot 都成日上reddit trending

通常under r/insanepeoplefacebook, r/BlackPeopleTwitter (white都有), r/facepalm, r/awfuleverything, r/iamatotalpieceofshit 等等

如果post啲翻譯咗嘅screenshot上呢啲subreddit 夠咁上下人鍾意睇
可以喺comment整返個subreddit

不過啲圖要容易睇 夠搶focus
可能字體要大返啲

有冇人可以翻譯放喺twitter

有諗頭

係，佢哋唔知支那咁敵視全世界

其實有無辦法係推動到西方媒體或政府去主動做呢種工作？
想講即使我地自己人大搞
其實最後都係千幾二千自己人推post
根本做唔到全歐美人關注
目前點解歐美仲有唔少人唔憎惡中國人
好大原因係佢地接觸嘅都係少數識英文有知識同有目的性交流嘅中國人
而嗰班中國人會不停洗中國政府嘅底
令歐美人以為中國人都係咁嘅質素
佢哋真係唔知真正大多數嘅中國人係點諗嘢
而要令佢哋大開眼界，係需要國家級嘅推動
所以有無辦法同外國政要傾到呢個問題先係最為重要

好有心打咁多野 (但其實錯晒)
我一直有cap支畜comment比外國人睇
但其實左膠係膠就膠 佢係唔會理你
咪又係同你講咩邊到都有好人壞人呢D廢話
你講多兩講仲會話返你racist
尿紫楊單野咁多人去AUS到話NMSL nice fire
咪又係仲有ON9話AUS shouldn't do dirty work for trump

係有apologist會幫支畜搵埋藉口
都係CCP問題
佢地比人洗腦先會咁 etc

對準中共會比較容易影響到啲左膠
或者講下西藏
左膠最鍾意西藏同達賴喇嘛

all I can say is 唔好睇少左膠有幾膠

呢段片就係可以加速外國人對中國嘅仇恨

有冇人放twitter 藍屍開始襲擊外國人 加速主義！

廢老喺車廂係咁咳，個外國男人就好心俾紙巾佢
之後個廢老就開始郁手打人，痴鳩左

要推

可以學返支那人平時點翻譯韓評黎照樣翻譯返佢地呢d敵視全世界既說話

幾個支那人圍打個白人
應該好多外國人未睇過呢條片
將呢啲片放上Twitter就啱啦

有得諗

要將呢啲反美言論翻譯出去

講真調轉頭啲人翻譯連登某一些留言，都會覺得香港人好撚恐怖。

有技巧有娛樂性咁導向灌輸，有得諗

其實解釋返問題係個制度有問題

將呢啲中國虐待動物片放上Twitter
比外國人認識下中國人嘅邪惡

比外國人見識下支那人嘅邪惡

絕對支持
一定大把人想幫手做翻譯 包括我
但要有人起到個平台出嚟先

巴打分析得好好，正皮

可以成為網絡新戰線 夠多人做佢地就仆街

全美排支那不是夢

佢哋講嗰啲嘢實在太仆街

推 最好針對性用番相關國家語言 唔係度度都識英文

正

有人開group我願意join

痴撚線鬼國 唔敢睇

之前啲小粉紅咪好中意講911嘅
都有手足譯過放上Twitter
但唔知點解冇乜反應咁
可能係follower冇乜外國人 多數都係科勞手足

Push

推！

Bump

突破盲腸

放負撚五毛

搵人放埋 reddit

r/publicfreakout

打得最激嗰啲放 r/gifs

呢啲應該有人upvote

快d block我

Push!

美軍八個士兵於演習身亡，twitter 翻牆支那豬高聲慶祝

想知佢哋點睇台灣

Push!
利申tweet 左幾個

留名

因為你依D只係好撚普通既洗地言論 左膠受佢依套好正常
cap依D畀out of context既外國人睇間接係助長緊佢地既文宣 隨時真係以為CCP畀美國抹黑好慘 原來china is right

中國人點慘死幾多人或點畀人洗腦 其實冇咩人會care
文宣對象又過於着眼美國白人左膠點睇

唔係求其cap低兩三隻冇代表性既comment
而係要見到comment有幾百/幾千/幾萬正皮 然後反駁既就畀人圍攻群屌既情況(增加仇恨言論既代表性)

true.

Push.

日日post 芝麻人食狗肉

睇到又點
咪又係話個別支那人係咁
係共產黨唔好唔關支那人事

唔係咁易譯，因為本身佢哋好多禁字唔用得會變咗代其他唔合文理嘅暗號，要譯返正解再譯英文google translate 更唔會明

pish

應該做,值得做

#real china people

美國一樣有親中派 有咁既留言唔出奇 但係冇理由因為咁唔做野

可以成世人都唔去支那甚至唔出自己個town
咁點解要留意國外既野

其實最有共鳴係虐待動物

非常同意

第一張圖精選：
(O The Upright Panda): (They) Better treasure the remaining time

Star-O-Ming15585: (You mean)Vietnam Monkey?
DARVIII: (Let's) organize a surge of assassinations
第二張：
If an arrest is not feasible, then just make an accident.

有料

PUSH

呢到成個post都係充滿仇美

d PR肯定想個post沉

見唔到圖1講天安門係CIA錯已經500+ like?
like I said, 你太睇少左膠有幾膠了

之前廣州當黑人狗咁趕 餐廳酒店唔比外國人入
支那村放炮仗慶祝美國武肺
比嘥左膠睇
左膠咪又係話我地對asian都唔好啦
我地本地仲打asian歧視仲嚴重
都有好嘅終國人 唔洗selective咁比我睇有幾衰
seriously 樓主你諗法係好
但太天真了 叫唔醒嘅就係唔會醒

的確係呢 嗰班支那賤種感想國際化做全球霸主
咁我哋唯有幫幫佢手幫佢哋嗰啲評論畀曬全世界人睇 唔好畀佢收收埋埋

仲有一樣就係原文係中文一定無咁到肉

認同